學生、社福界人鏈堅持五大訴求

學生、社福界人鏈堅持五大訴求

灣仔多間中學逾百名學生昨在伊館附近組成逾200米人鏈。黃慶雲攝

【本報訊】特首林鄭月娥昨晚在灣仔伊館舉行首場社區對話，活動開始前，灣仔區多間中學逾百名學生在會場附近行人路組成逾200米人鏈，不滿對話只是「做騷」，堅持要政府回應五大訴求；社褔界晚上亦有數百人在利東街集合，由胡忠大廈往警總方向組成800米人鏈，籲警方尋回良心。

相關新聞：迴避政改 反指一國兩制有底線

華仁仔：對話來得太遲

昨下午4時起，鄰近伊館的東華百年廣場花園陸續有逾百名中學生聚集，由李東海大樓至鄧肇堅醫院外的行人路組成逾200米人鏈，有學生在天橋掛上「良知」橫額，天橋地面則鋪上何君堯大頭相任踐踏；鄰近華仁書院天台亦掛上「光復香港」直幡。

就讀華仁書院的陳同學形容林鄭對話是「做騷」，指對話來得太遲，亦缺乏誠意，「話對話但佈滿重兵，其實大家訴求好清晰，唔需要用咁多公帑搞對話，而且得150人入去，每人講3分鐘，一啲意義都冇」。他續指，堅持要政府落實雙普選才收貨，因一切問題都來自沒民意授權的政府，直言相信港人今次不會像傘運那樣輕易罷休。

同樣在該區讀中六的林同學稱，所謂對話平台事實上只有150人參與欠誠意，「我哋係表達過無數次訴求，佢撤得太遲，呢三個月咁多警察濫暴，必須成立獨立調查委員會」。

另外，踏入7時社區對話開展，香港社會工作者總工會在灣仔利東街發起人鏈行動，逾200人在灣仔利東街集合，高唱《我們都是這樣走過的》及香港之歌《願榮光歸香港》，聲援三名今早上庭的未成年少年。

社總會長倫智偉指，五大訴求包括要求警方停止濫用「保護令」申請程序、容許社工進入警署協助未成年被捕者等；8.31在前線調解遭控告暴動罪的理事陳虹秀發言時強調，社工在抗爭現場絕對有立場，「永遠企喺雞蛋嗰邊」，批評警方經常在生命沒受威脅情況下亂開槍，罔顧市民安全，希望透過是次行動表達社褔界聲音。人鏈隊頭近8時半到達警總，警方在9時多派出支援科代表接信，眾人再唱香港之歌後散去。

■記者王春怡

上一則
上一則
灣仔變死城 垃圾桶被消失

下一則
下一則
警駐重兵 運催淚彈入場

迴避政改 反指一國兩制有底線
千人要求會面 特首困伊館
出席者失望：官腔難紓民憤
演員拖「五大訴求」苦行
抗爭者拒收貨：鱷魚淚都谷唔出
學者：長遠難避談獨立調查警暴
灣仔變死城 垃圾桶被消失
警駐重兵 運催淚彈入場
安檢嚴密 記者唇膏被扣
蘋論：美國聽見的 中共港共永遠聽不見
美擴制裁 黑官黑警累全家
眾議員：可研庇護港政治犯
商界反游說「做畀大陸睇」
京強烈反彈 憂禁官員赴美
西環集中營：北京頭上一把刀 難再硬推惡法
獨立記者爆料：十．一前警暴升級
8.31證人：警打人後阻治療
兄捱警踢 弟反擊：有血有肉非object
「三罷」文宣 百萬大道開花
港大校友提動議 促林鄭辭任校監
九龍城200中學生誓師 捍衞良知
無學生肯升旗 校長焗上陣
疑影大頭 追打途人休班一柴遭圍毆
市民罷搭 港鐵客量三年新低
法律學者：港鐵、國泰侵人權應道歉
《榮光》Apple突下架 掀河蟹疑雲
醫管局CEO發電郵：公院非示威場所
6.12反惡法二讀 六男涉非法集結
9.1涉追斬示威者 運輸工庭外兇記者
徐子見遭警濫捕 入稟索償
陳浩天被控襲警 非法集結
紅色恐怖 反送中留學港生遭狙擊
陸生同情抗爭港人 家屬收國安警告
反送中新聞照 蘇黎世展出有圖有真相 是使命是鬥心
岑子杰披甲 盼200萬人奮戰
「荃灣海岸連線」誓踢走隱形建制派
五大訴求響遍社區對話騷市民轟警暴 林鄭耳邊風

訴求要更新
獨立調查、解散、重組警隊

香港人
林鄭一邊捉年輕人
一邊假對話

唔好再自high 咩8黃2藍了

929 全球反共
101 慶佢老母

929行動post呀！和理非全部同我入黎！摺雞呀！